我姓黃，身份證同護照英文都寫"Wang"，想問點先可以轉反做"Wong"？

唔想比人誤會係內地新移民

冇 你轉名果時會問你點解轉 佢會答番你兩個都正确串法 唔俾你轉 親身試過

變咗大陸仔，樓主咁撚慘

大陸仔

正确ching都係內地落黎？

搵律師改名

內地

jackson 都係WANG

內地嚟有咩問題
深天琦 羅冠聰都大陸落嚟

下 改名都要佢批？

正確

想分化你

你老豆老母大陸人？

新移民 黃 通常係 Huang 差得仲遠

仲有Hui同Hsu

用塗改液咪得

其實出世個英文拼音係邊個改？
家夫母應該無能力拼到廣東話拼音

之前有巴打搞過轉名話煩到嘔。
耐唔耐要去宣誓證明同一個人。

唔係啦 大陸仔黃=Huang 我係Wang
我細細個就比政府陷害

唔同啦 我唔係內地人 但比政府屈

即係攞出世紙嗰陣寫錯？

如果係大陸仔黃係會寫Huang
我一出世就比政府屈左做Wang

有朋友都係咁搵律師改

中國佬

大陸仔 水洗都唔會清

ching chong wang wong

大陸仔黃=Huang, 王=wang, 咪撚扮野喎

係咪寫出世紙個姑娘啲字太醜

所以咪話我唔係大陸仔但比政府屈

以前係人事登記處個官幫你拼，個時未有標準，所以同一個姓唔同嘅登記官拼出嚟都有機會唔同

huang係黃
wang係王

如果計蝗語拼音

啱呀，內地手足不嬲犀利

改中文姓汪

其實點解會錯

王同黃個大陸音 一個wang一個huang喎

Hsu好似係台灣拼音

我仲以為接生醫生順手寫埋

勁能慘

台灣姓黃/王會唔會都寫做wang?

75~79年出世嘅身份證係P 開頭，80~89就Z，之後Y
P開頭成日比話以為係大陸狗...屌佢老母

P 1979年下半年在香港出生；1980年開始至2000年期間簽發予在香港以外出生的人

死支那狗 用返狗名就啱

Wang 係解penis, 咁都忍都咁耐.

啱，支那拼音係Xu

台灣人一樣都用wang
或者你咁諗會好過啲

GOOGLE 改姓.
大把放法啦. 俾錢就搞掂

出世紙唔會寫姓，只會跟父姓。

大樂雞

父母文盲先會搵Officer幫手拼
多數父母都自己寫

死返支那啦

我觉得你无改嘅必要

搵律師改名 幾千蚊搞掂

Hsu好似係台灣喎

唔係一般跟老豆姓咩？
識人係海南人係跟返老豆姓Tan

台灣定支那姓「黃 」都係 huang 「王」先係wang
兒家樓主個姓英文拼音明顯俾人求鳩其寫

台灣都係Huang
王/汪先係Wang

其實威妥碼幾好睇
好似香港拼音咁都係拼出嚟似英文
不過台灣宜家都用漢語拼音
Hsu 都要變Xu

Alexander Wang

拼音黃係huang
阿ching唔洗驚
禾5會歧視你

收皮啦 波台假膠

馬拉/新加坡既黃串法仲7

wee...

好撚多支那人唔認自己支那人，將 wang 改 wong, chen 改 chan...

Huang 係台灣，不過台灣都有人將huang改wong...

下 原來名唔係俾自由改 真係而家先知 咁點解之前有條友可以改名做Man United

我見過有ONG

正确
新移民？

鳩up要有個譜

想知出生地點係邊個code? 點解唔大返佢？

廣府人用Wong
客家人用Vong/Wong
福建人用Ng
海南人用wee

唔係喎，見過有大陸客兩兄弟，都係用錢移民

英文名不，一個用拼音，一睇就知大陸。另一個叫 Chow Justin ，唔講以為係abc添

仲要睇登記個陣你點同個官講你個名，如果你用鄉下話同佢講，佢拼出嚟又再古怪 d

但帶個初生去拎出世紙
都係叫我自己串個名

樓豬99.9%係支那仔
0.01%係手誤

樓豬叫洋達

唔係喎我個friend都轉到

芝麻仁

死返大陸啦

Team wang

身份證要改名，首先要到律師樓辦理「改名契」（Deed Poll），申請人須證明出世紙的舊名和身份證上的新名屬於同一人，並由改名人在律師見證下簽署聲明放棄使用舊名，以後改用新名。 申請一般「即造即取」，費用介乎數百元至千多元，視乎律師樓而定。 若申請人未滿18歲，便須由父或母來決定和簽署改名契。

求其google下都搵到

支那喱

黃明志原來同海南有關係

親，樓主在嗎

你老豆係Wong 定 Wang ？

如果你成功改到，你最好想吓有幾多相關文件都要改？

最基本係銀行。

你係唔係劍橋畢業我唔知？
係就有可能仲慘！

係
佢出過首歌講海南

點解得我一個負評佢？
呢度咁快變左中國香港？

腥港人你好

仲有個拼法係 ONG ，但就唔知係乜嘢話拼出嚟

去律師行 做 改名契
將英文名改
我之前改咗名，發現唔識港拼，最後轉咗做拼音

遲啲要問返入境處點拼先得

你過18，改到唔姓黃都得

仲有 UY

Tan = 陳
係邊度譯音？

其實Ng點解係黃 公司有個人姓黃 個last name又係Ng
有個人last name係Tan 姓陳 唔係好明啲發音但佢哋都係講廣東話

只要大家都擁護香港人嘅核心價值 我地內地人都係香港人！

聽過ooi

佢本身就係 佢講咗

黃嘅福建話讀音之一係Ng，陳嘅讀音係Tan。
識講廣東話唔代表母語一定係廣東話

Li

福建

去搵律師宣誓掛

出生地歧視？
On99

做中國人好失禮你呀
係咪想犯國安法

我識有人土生土長寫Wang
佢話佢屋企係姓王所以係Wang 同姐黃Wong 要分返開

佢兩個外國背景人士喎

改中文姓做汪咪得

Wang 係王
Huang 係黃
都係大陸哩

其實唔洗太在意既
血統並不代表你個人既優劣

我聽過姓薛會有Sit, Siit同埋Shit

投胎

泛民留任軍師黃世柒

你咁快睇到得你負評佢

死番上去咪得

內地你老母，中性啲就叫中國大陸，正名就叫支那

頭先一個負評都無連登仔都幾快手

黃係Huang
王係Wang
你係咪都係支那姓

新加坡馬拉用多

咁Law同Lo呢

明明一樣讀法
有分架咩?

收皮啦 你呢一世都唔使旨意轉

東南亞華僑後裔都係用Wang，
未必關大陸仔事。

咩叫都係又話自己唔係上面落嚟？
最緊要有良知，其他嘢無問題嘅

好耐冇聽過呢個term

Law羅
Lo盧？

下世搵小心d啦

扮台仔 台仔都係wang

屌我都係wang 以前都會介意

不過見王嘉爾都係叫jackson wang

先至開始釋懷 仲做埋佢fans

共享支那人榮耀

蝗話有

大陸仔姓“黃”係huang
e.g., 黃河>huang he
“王”先至係wang
香港“黃”同“王”係同音都係wong
樓主想扮大陸仔都唔得
邊個咁玩鳩你

有人姓羅 英文係Lo

改姓 王

ching Wang Jia Ming

改個泰文名

乜撚野呀屌你老母 痴線?

确

1個鐘內嘅cm會員係睇唔到皮數

你唔係大陸仔。不過你係支那仔

閩南話黃都係Ng, 陳係Tan, Ong 係王

葡文會將「黃」嘅譯音譯做Wang
英文就Wong
你/你嘅祖先會唔會同葡國有啲關係

而家中國人好失禮你咩

大陸仔就大陸仔啦

但出世紙姓係跟老豆
即係佢老豆都係Wang
一係就佢中國落嚟 但都有得揀
有幾個新移民同學都用香港拼音好撚醒

可以扮台仔

支那仔就支那仔啦

真係屈嘅你老豆老母都幫你改咗啦
擺明就係跟老豆寫法

個姑娘應該係大陸人

蝗語係唔同
不過Wang 呢個係外國見得多

依韵會訂。确卽今之埆字。與土部之墧音義同。丘中有麻傳曰。丘中、墝埆之處也。墝埆、謂多石瘠薄。㹜部曰。獄、确也。召南傳曰。獄、埆也。謂堅剛相訟。其引伸之義也。鉉等曰。今俗作確。

點解新移民會用Huang Wang 呢啲
因為你係入境處搞單程證果陣
你老豆老母太過醒
係英文拼音上填撚咗蝗語拼音
而家m字同r字頭身份證好柒多呢啲

去入境處改啦

大陸人想洗底

入境處有得改

臺灣用注音符號教發音喎，重有Tsai Ing-wen點睇都唔似漢語拼音

搵律師做改名契，之後去入境處改名，到時D職員問你點解要改名，你話風水原因，佢就一定會改。

舊嘅梗係沿用威妥碼
注音其實都可以對應返漢語拼音，印象中唔差好遠
啫係ㄑ=qi ㄕ=shi ㄉㄧㄠ =diao 咁
印象中幾年前啲新地名轉用漢語拼音
人名就唔清楚

利申：自學注音輸入法

支那咪支那囉
改乜春呀 慳返啖氣啦大陸仔

以前有個中同個名有個錡字
佢話唔知係咪比人搞錯左讀綺，但正音係讀奇
最後個身分證單字出個“I”字

我有生之年暫時唯一一次見有人個英文名出單一個英文字母

你翻去含撚啦5毛

我見過Ng
心諗唔係姓吳咩
點知係黃

姓劉又人係Lou唔係Lau?

Li 成日見？
算唔算？
定一定要Lee

唔會喎

如果你改做oei
應該無人為難你

Chen 真係好噁心

台灣姓黃係Huang, 王係Wang

利申: 以前份工係對台灣客

Wang 兆健

咁你老豆passport寫乜？

台灣人係Huang
以前有同學係台灣人

姓氏拼音跟你老豆架wo
你老豆都Wang?

你唔鐘意咪去改名囉
激烈的海膽都改到 Wang變Wong點會改唔到

吓。。。天奇呢

台灣人都係 Wang 有咩問題

咩叫內地

+1 以前d人都係大陸落來㗎啦
圍村班原住民鄉黑牛屎佬咪仲仆街
天琦果d都係大陸移民落來
唔係個個新移民都係識得拎資源

黃大仙 沙田 錦田

當年有個中國球員踢港隊後全個名轉返香港拼音都無問題

條五毛駁唔到啦

黃大仙人都應該係Wong喎

內你老母咩中國就中國啦
我就叫開支那既

點會改唔到，搵律師改名啦，一定改到

去律師樓搞改名契

加名

改姓汪就得

不如改做Wrong

直接寫就得，你鍾意可以寫Chan都得

大亨一出手秒死佢

大陸仔, 死返上大灣區

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

係
一部分就寫自己名係香港拼音
但係身分證護照同銀行戶口改唔到都係支那拼音
又話唔稀罕香港人身分喎

有時要用拉丁化方案拼寫地名同人名加嘛
衣家台灣好多地名嘅拉丁拼寫改咗用漢語拼音

佢地個黃讀EN 即係奀
UN ROGER介紹自己都讀自己個名係NIGEL 奀

佢係OEI
唔撚知點黎

梁啊屌你老味

巴打，小弟家母係台灣人都係Huang

之不過威妥瑪用‘嚟表示送氣音
p’ing t’ing 好唔好睇 真係見人見智

好多時啲人唔加’
譬如 搬 同 潘 都拼做pan
但係咁又好似唔太好
話曬係兩個唔同嘅音嚟

得on9先會以為wang係大陸譯音

閩南話發音

陳 鄭 同 張 都係t-開頭

馬拉同星加坡本身係閩南人多過廣府人加嘛（尤其是星加坡）
咁拼查實好正常

而佢地嘅吳係goh/go

王 係 Wang
黃 係 Huang

結論：樓主假膠

未必 我老豆同伯父兩兄弟個姓串法唔知點解都唔同
我都係follow堂妹ig嗰時先發現 明明同姓但係英文串法唔同
真係好奇怪

利申：兩個串法都唔係大陸拼音

你老豆同伯父係咪抵壘落香港拎身分證

內你老母地

唔係 兩個都係香港出世 香港長大
記憶中好似連阿爺阿嫲都係香港出世

換身份證嘅時候就可以改，點解要搵律師？

識幾個新加坡人
Ong 王
Goh 吳
Tan 陳

你根本就係大陸仔喇轉你老母個名咩

我出世嗰陣老豆緊張得濟串錯我英文名好彩唔係變左咩大陸名

內你老母，香港內地喺黃大仙呀屌你老母

然後英文名叫Nothing

Nothing Wrong

內地
中國